<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<resources>
    <string name="menu_undo">Отмена</string>
    <string name="app_name">Keypad-Mapper 3</string>
    <string name="buttonLeft">Л</string>
    <string name="buttonFront">Прямо</string>
    <string name="buttonRight">П</string>
    <string name="button1">1</string>
    <string name="button2">2</string>
    <string name="button3">3</string>
    <string name="button4">4</string>
    <string name="button5">5</string>
    <string name="button6">6</string>
    <string name="button7">7</string>
    <string name="button8">8</string>
    <string name="button9">9</string>
    <string name="button0">0</string>
    <string name="buttonA">а</string>
    <string name="buttonB">б</string>
    <string name="buttonC">в</string>
    <string name="buttonD">г</string>
    <string name="buttonE">д</string>
    <string name="buttonF">е</string>
    <string name="buttonG">ж</string>
    <string name="buttonI">и</string>
    <string name="buttonJ">к</string>
    <string name="buttonK">л</string>
    <string name="buttonL">м</string>
    <string name="buttonH">з</string>
    <string name="buttonSep1">,</string>
    <string name="buttonSep2">-</string>
    <string name="buttonSep3">/</string>
    <string name="buttonCLR">CLR</string>
    <string name="errorFileOpen">Ошибка записи файлов данных</string>
    <string name="errorGpsDisabled">GPS выключен. Включите его.</string>
    <string name="errorStorageRO">Невозможно сохранить данные. Убедитесь, что Flash-карта установлена и доступна для записи.</string>
    <string name="errorStorageUnavailable">Внешнее хранилище недоступно. Доступ к нему необходим для сохранения введённых данных.</string>
    <string name="OK">OK</string>
    <string name="quit">Выход</string>
    <string name="menu_settings">Настройки</string>
    <string name="system_settings">Настройки</string>
    <string name="writeToNewFile">Запись в новый файл</string>
    <string name="Housenumber">Номер дома</string>
    <string name="Housename">Имя дома</string>
    <string name="Street">Улица</string>
    <string name="Postcode">Почтовый индекс</string>
    <string name="City">Город</string>
    <string name="Countrycode">Код страны</string>
    <string name="menu_address_keypad">Клавиатура</string>
    <string name="menu_address_editor">Редактор адреса</string>
    <string name="FolderCreationFailed">Невозможно создать папку для данных на внешнем хранилище.</string>
    <string name="locationNotAvailable">Невозможно определить ваше местоположение</string>
    <string name="prefsDataPlacementDistance">Расстояние до объектов</string>
    <string name="prefsAbout">О программе</string>
    <string name="prefsAboutDetails">Показать информацию о программе</string>
    <string name="prefsShare">Поделиться сохраненными данными…</string>
    <string name="prefsShareDetails">Поделиться файлами *.gpx, *.osm и *.jpg</string>
    <string name="prefsLanguageTitle">Язык</string>
    <string name="prefsLanguageSummary">Выберите язык: Deutsch, English, Español, Français, Ελληνικά, Русский</string>
    <string name="zip_fail">Невозможно создать zip-файл</string>
    <string name="about_message">&lt;br/&gt;
%1$s&lt;BR/&gt; 
Версия: %2$s&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Первоначально keypadmapper был разработан &lt;font color=#ffbf27&gt;&lt;a href=&quot;mailto:nroets@gmail.com&quot;&gt;Ником Роетсом (Nic Roets).&lt;/a&gt; &lt;/font&gt; Программа вышла в свет в конце 2010 года.&lt;br/&gt;
В середине 2011 года был представлен keypadmapper2, ответвление keypadmapper.&lt;br/&gt;
Эта версия использовалась &lt;font color=#ffbf27&gt;&lt;a href=&quot;https://www.enaikoon.com&quot;&gt;ENAiKOON&lt;/a&gt;&lt;/font&gt; в начале 2013 для реализации текущей версии. Исходный код был помещен в github ?????.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Таким образом, мы бы хотели сказать спасибо Нику, который поддерживал нас во время создания этой версии хорошими идеями и терпеньем!&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
Если у вас есть комментарии, предложения или проблемы, обращайтесь в ENAiKOON по электронной почте &lt;font color=#ffbf27&gt;&lt;a href=&quot;mailto:inviu@enaikoon.de&quot;&gt;inViu@enaikoon.de&lt;/a&gt;&lt;/font&gt; или телефону +49 30 397 475-30.&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;b&gt;ENAiKOON часы работы:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;
Пн.-Пт. с 9:00 до 13:00 &lt;br/&gt;
и с 14:00 до 18:00 &lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;
&lt;b&gt;Наш адрес:&lt;/b&gt;&lt;br/&gt;

ENAiKOON GmbH&lt;BR/&gt; Telematics Factory&lt;br/&gt;
Helmholtzstrasse 2-9&lt;br/&gt;
10587 Berlin&lt;br/&gt;
Germany</string>
    <string name="close">Закрыть</string>
    <string name="about">О Keypad-Mapper 3</string>
    <string name="about_logo_url">http://www.enaikoon.com/en/footer/imprint.html</string>
    <string name="bugreport_subject">Keypad-Mapper 3 отчет об ошибке</string>
    <string name="bugreport_dialogheader">Keypad-Mapper 3 ошибка</string>
    <string name="options_bugreport_question">Keypad-Mapper 3 был принудительно перезапущен!\n Вы хотите отправить отчет об ошибке?</string>
    <string name="options_bugreport_send">Отправить</string>
    <string name="options_bugreport_dontsend">Не отправлять</string>
    <string name="options_bugreport_ok">OK</string>
    <string name="options_bugreport">Отчеты об ошибках</string>
    <string name="options_bugreport_summary">Вы хотите отправить отчет об ошибке?</string>
    <string name="options_bugreport_neversendmessage">Keypad-Mapper 3 был принудительно перезапущен!\n Если вы хотите отправить отчет об ошибке, активируйте \'Отчеты об ошибках\' в настройках приложения!</string>
    <string name="options_bugreport_values_1">Никогда не отправлять</string>
    <string name="options_bugreport_values_2">Всегда отправлять</string>
    <string name="options_bugreport_values_3">Спросить перед отправкой</string>
    <string name="menu_freeze_gps">Зафиксировать координаты</string>
    <string name="no_location">Извините, ваше действие не может быть завершено, пока невозможно определить местоположение</string>
    <string name="prefsDataDistanceEntries_1">1 м</string>
    <string name="prefsDataDistanceEntries_2">2 м</string>
    <string name="prefsDataDistanceEntries_5">5 м</string>
    <string name="prefsDataDistanceEntries_8">8 м</string>
    <string name="prefsDataDistanceEntries_10">10 м</string>
    <string name="prefsDataDistanceEntries_15">15 м</string>
    <string name="prefsDataDistanceEntries_20">20 м</string>
    <string name="prefsDataDistanceEntries_25">25 м</string>
    <string name="cancel">Отмена</string>
    <string name="prefsClearFolderTitle">Удалить все файлы Keypad-Mapper 3</string>
    <string name="prefsClearFolderQuestion">Вы действительно хотите удалить все файлы созданные Keypad-Mapper3?</string>
    <string name="prefsClearFolderQuestionYes">Да</string>
    <string name="prefsClearFolderQuestionNo">Нет</string>
    <string name="prefsShareEmailTitle">Введите получателя</string>
    <string name="prefsShareEmailHint">e-mail</string>
    <string name="prefsShareEmailShare">Поделиться</string>
    <string name="prefsShareEmailCancel">Отмена</string>
    <string name="help_title">Помощь</string>
    <string name="help_text_1">&lt;h2&gt;&lt;font color=&quot;#ffbf27&quot;&gt;Спасибо за то, что вы используете новый Keypad-Mapper 3!&lt;/font&gt;&lt;/h2&gt;

 

Это приложение оптимизировано так, что позволяет добавлять номера домов и адреса в базу данных OpenStreetMap.&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;h3&gt;&lt;u&gt;Вот как это работает:&lt;br&gt;&lt;/u&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;ol&gt;

&lt;li value=&quot;1&quot;&gt;включите GPS: невозможно сохранять номера домов, если вы находитесь в зоне плохого приема GPS. Если GPS недоступен, то будет показано сообщение об ошибке.&lt;/li&gt;&lt;br&gt;

&lt;li value=&quot;2&quot;&gt;коснитесь значка клавиатуры в правом верхнем углу экрана&lt;/li&gt;&lt;br&gt;

&lt;li value=&quot;3&quot;&gt;подойдите туда, где вы хотите записать первый номер дома; убедитесь, что номер дома находится точно справа или слева от вас в момент сохранения информации; в противном случае, будет сложнее присвоить адресный узел правильному зданию в OSM редакторе.&lt;/li&gt;&lt;br&gt;

&lt;li value=&quot;4&quot;&gt;наберите номер дома на клавиатуре&lt;/li&gt;&lt;br&gt;

&lt;li value=&quot;5&quot;&gt;сохраните номер дома, коснувшись одной из клавиш Л/Прямо/П:&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;ul&gt;

&lt;li&gt;\'Л\' означает, что номер дома находится слева относительно направления вашего движения&lt;/li&gt;&lt;br&gt;

&lt;li&gt;\'П\' означает, что номер дома находится справа относительно направления вашего движения&lt;/li&gt;&lt;br&gt;

&lt;li&gt;\'Прямо\' означает, что номер дома прямо перед вами, например, на Т-образном перекрестке&lt;/li&gt;&lt;br&gt;

&lt;/ul&gt;

В верхнем левом углу в лупе на значке вы можете найти количество адресных узлов, которые вы добавили во время текущей картографической сессии.&lt;br&gt;

Повторяйте шаги 3), 4) и 5) пока не запишите все номера домов.&lt;/li&gt;&lt;br&gt;

&lt;li value=&quot;6&quot;&gt;когда вы закончили, коснитесь значка с домом, чтобы открыть навигационное меню, и выберите пункт \'настройки\'&lt;/li&gt;&lt;br&gt;

&lt;li value=&quot;7&quot;&gt;в настройках вы можете найти опцию \'поделиться сохраненным\', которая позволяет отправить всю собранную информацию по e-mail на ПК с работающим на нем OSM редактором (например, JOSM или Potlach)&lt;/li&gt;&lt;br&gt;

&lt;li value=&quot;8&quot;&gt;откройте электронную почту и сохраните прикрепленные файлы на жесткий диск&lt;/li&gt;&lt;br&gt;

&lt;li value=&quot;9&quot;&gt;откройте OSM редактор, выберите .gpx и .osm с одинаковыми именами и фотографии; загрузите уже существующие OSM данные;&lt;br&gt;

теперь вы можете видеть ваш путь, все записанные номера домов и соответствующие изображения в OSM редакторе&lt;/li&gt;&lt;br&gt;

&lt;li value=&quot;10&quot;&gt;добавьте почтовый индекс, название улицы, города и страны к каждому адресному узлу, если вы этого еще не сделали во время прогулки, и оптимизируйте положение каждого адресного узла&lt;/li&gt;&lt;br&gt;

&lt;li value=&quot;11&quot;&gt;выгрузите оптимизированные данные в OSM&lt;/li&gt;&lt;br&gt;

&lt;li value=&quot;12&quot;&gt;удалите записанные данные с вашего телефона&amp;nbsp;/ планшета с помощью опции \'удалить все записанные данные\' в меню настроек&lt;/li&gt;&lt;br&gt;

&lt;/ol&gt;

Через несколько минут обновите OSM карту в браузере, вам должны быть видны новые номера домов с высоким уровнем приближения.&lt;br&gt;</string>
    <string name="prefsMeasurementTitle">единица измерения</string>
    <string name="prefsMeasurementsEntries_1">м</string>
    <string name="prefsMeasurementsEntries_2">фт</string>
    <string name="prefsDataDistanceEntriesFt_1">3 фт</string>
    <string name="prefsDataDistanceEntriesFt_2">5 фт</string>
    <string name="prefsDataDistanceEntriesFt_5">15 фт</string>
    <string name="prefsDataDistanceEntriesFt_8">25 фт</string>
    <string name="prefsDataDistanceEntriesFt_10">35 фт</string>
    <string name="prefsDataDistanceEntriesFt_15">50 фт</string>
    <string name="prefsDataDistanceEntriesFt_20">65 фт</string>
    <string name="prefsDataDistanceEntriesFt_25">80 фт</string>
    <string name="menu_share">Поделиться сохраненными\nданными</string>
    <string name="menu_unfreeze_gps">Очистить координаты</string>
    <string name="menu_camera">Камера</string>
    <string name="menu_gps_accuracy">GPS точность</string>
    <string name="keypad_info_hint">Дополнительная информация</string>
    <string name="satellite_n_a">-</string>
    <string name="satellite_gps">GPS</string>
    <string name="satellite_glonass">GLONASS</string>
    <string name="satellite_accuracy">точность</string>
    <string name="satellite_in_view">видимы:</string>
    <string name="satellite_in_use">используются:</string>
    <string name="satellite_no_gps">Пожалуйста, переместитесь в точку\nлучшего приема GPS</string>
    <string name="prefsScreenOnTitle">Экран всегда включен</string>
    <string name="prefsScreenOnSummary">Если активированный эран будет постоянно включен. Включение этой опции приведет к дополнительному разряду аккумулятора.</string>
    <string name="prefsMeasurementSummary">Вы можете выбрать между &quot;метрами&quot; и &quot;футами&quot;</string>
    <string name="prefsDataPlacementDistanceSummary">Расстояние до объектов от текущего положения аппарата в момент, когда номер дома сохранен. </string>
    <string name="prefsClearFolderSummary">Эта опция удаляет все собранные и сохраненные приложением данные на этом устройстве: файлы *.osm, *.gpx, фото, сделанные этим приложением. Обычно ее используют после успешной передачи данных на ПК с помощью электронной почты. </string>
    <string name="help_text_2">&lt;br&gt;

&lt;h3&gt;&lt;u&gt;Расширенные возможности&lt;/u&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;b&gt;Камера:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;

значок камеры позволяет получить GPS изображения, которые будут сохранены и переданы по e-mail, наряду с .osm и .gpx файлами, для загрузки в OSM редактор.&lt;br&gt;

Это позволяет хранить в памяти сложные ситуации, включая точные GPS координаты для того, чтобы избежать сомнений в дальнейшем, при редактировании данных в OSM редакторе.&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;b&gt;Зафиксировать GPS координаты:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;

обычно адресный узел сохраняется с GPS координатами того места, где находится пользователь в момент касания Л/Прямо/П.&lt;br&gt;

Но иногда требуется сохранить адресный узел с такими GPS координатами, что реальный номер дома не может быть прочитан. Чтобы избежать хождений вперед и назад для сохранения номера дома с корректными GPS координатами, используйте значок снежинки, который позволяет зафиксировать GPS координаты там, где они должны быть сохранены, и затем пройти к месту, где можно прочитать номер дома. Сохранение номера дома будет выполнено с зафиксированными GPS координатами, затем фиксация координат будет снята.&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;b&gt;Добавить дополнительную информацию:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;

иногда полезно сохранить некоторую текстовую информацию в дополнение или вместо GPS изображения, чтобы затем использовать в OSM редакторе во время оптимизации сохраненных данных. Эта текстовая информация сохраняется наряду с номером дома после касания Л/Прямо/П.&lt;br&gt;

Вы можете добавить такую дополнительную информацию под большим белым полем для номера дома. Коснувшись строки ввода текста, вы увидите полную клавиатуру и сможете ввести информацию.&lt;br&gt;

Касание Л/Прямо/П закрывает полную клавиатуру и сохраняет номер дома с дополнительной информацией.&lt;br&gt;

Касание большого белого поля для номера дома также закрывает полную клавиатуру.&lt;br&gt;

В OSM редакторе эта информация будет представлена тегом \'имя\'. Наиболее вероятно, что вы удалите этот тег после использования информации или переименуете его, например, в \'примечание\'.&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;b&gt;Значок Отмена:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;

Справа от поля номера дома можно найти последние введенные номера домов. Последний введенный номер показывается вверху списка.&lt;br&gt;

Касаясь значка отмена в строке меню (первый значок справа от значка строения), вы сможете удалить последний введенный номер дома. Невозможно сразу удалить несколько номеров домов.&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;b&gt;Расстояние от номера дома до положения дома:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;

Меню настроек позволяет определять расстояние от адресного узла до его положения.&lt;br&gt;

Если улица необычайно широкая и дома находятся далеко от тротуара, рекомендуется увеличить значение этого парметра. Также корректировку можно провести позднее в OSM редакторе.&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;h3&gt;&lt;u&gt;Советы и рекомендации&lt;/u&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;b&gt;Процесс нанесения на карту номеров домов:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;

Оказалось, что наиболее эффективно идти по тротуару на одной стороне улицы и записывать номера домов с обоих сторон.&lt;br&gt;

После недолгой практики можно вводить номера домов, не останавливаясь для этого. Можно подобрать такую скорость и ритм ходьбы, которые позволят записывать тщательно все номера домов, обрабатывая при этом как можно большее их количество.&lt;br&gt;</string>
    <string name="help_text_3">&lt;b&gt;Нанесение на карту информации, которая не имеет ничего общего с номерами домов&lt;/b&gt;&lt;br&gt;

Увлеченные картографы могут испытывать потребность нанести на карту дополнительную информацию, не имеющую ничего общего с номерами домов и адресами, во время прогулки по улице с Kepad-Mapper 3.&lt;br&gt;

 

Реальность показала, что так поступать неэффективно, так как в итоге отображается меньше информации по сравнению с акцентом на номера домов.&lt;br&gt;

Это также верно для записи названий улиц, индексов и другой адресной информации, которая появляется в пути: многие улицы уже названы, часто с индексом, названием города и страны, поэтому проще скопировать эту информацию позднее, вместо того, чтобы вводить ее с телефона&amp;nbsp;/ планшета. Наконец, этот подход экономит много времени, поэтому вы можете ввести в OSM больше информации за определенный период времени.&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;b&gt;Интернет соединение для проверки адреса:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;

Keypad-Mapper 3 может показывать на экране название улицы и индекс по текущим GPS координатам. Это полезно, так как позволяет увидеть, когда OSM уже знает правильный индекс и название улицы.&lt;br&gt;

Для этой цели приложение использует NOMINATIM - сервер адресов, который работает только с информацией OpenStreetMap. Сервер NOMINATIM поддерживается ENAiKOON. Он регулярно обновляется в течение выходных.&lt;br&gt;

Отображение названий улиц и индексов требует, чтобы устройство было подключено к интернету. В настройках вы можете ограничить соединение, выбрав Wi-Fi. В этом случае отображение названий улиц и индексов обычно не работает во время прогулки.&lt;br&gt;

Название улицы и индекс, отображаемые на экране обновляются каждые 10 секунд. Это может быть причиной интернет трафика, превышающего включенный в ваш тарифный план.&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;b&gt;Редактор адреса:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;

Если название улицы и/или индекс не отображаются или не верны, это обычно означает, что для текущего местоположения база данных OSM не содержит корректной информации. В таком случае можно добавить информацию на экране редактора адреса, коснувшись значка с домом, а затем выбрав \'редактор адреса\'.&lt;br&gt;

Эта информация также сохранится в файле .osm для дальнейшей передачи с помощью e-mail на ПК с OSM редактором. В OSM редакторе эта информация будет автоматически сгруппирована с номером дома.&lt;br&gt;

&lt;br&gt;

&lt;b&gt;Оптимизация формата экрана:&lt;/b&gt;&lt;br&gt;

В зависимости от разрешения экрана клавиатура имеет разный формат: буквы для номеров домов \'а\'..\'в\' на маленьком экране и \'а\'..\'м\' на большом.&lt;br&gt;

Если вы пользуетесь устройством с маленьким экраном, но вам нужны буквы \'г\'..\'м\' поверните экран на 90 градусов. Теперь вам доступны все буквы.&lt;br&gt;

Для работы с устройствами с маленькими экранами приложение обладает дополнительной опцией \'оптимизация формата\', которая позволяет убирать некоторую информацию с экрана, чтобы освободить место для основных функций клавиатуры экрана.&lt;br&gt;


&lt;br&gt;

&lt;h3&gt;&lt;u&gt;OpenCellIDs&lt;/u&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;a href=&quot;http://www.opencellids.org&quot;&gt;&lt;font color=&quot;#ffbf27&quot;&gt;www.opencellids.org&lt;/font&gt;&lt;/a&gt; проект с открытым кодом дополнительно к OSM.&lt;br&gt;

Целью этого проекта является сбор GPS координат базовых станций GSM. Информация, собранная участниками проекта, может быть скачана с www.opencellids.org как для коммерческого, так и частного использования.&lt;br&gt;

Одной из главных причин сбора OpenCellIDs данных является то, что эта информация в дальнейшем может быть использована для локализации устройств там, где недоступна GPS. Кроме того, GSM локализация потребляет меньше энергии, чем GPS, но, в то же время, она менее точна, особенно за городом.&lt;br&gt;

OpenCellIDs самая большая в мире открытая коллекция GPS координат базовых GSM станций. В начале 2013 года база данных насчитывала около 2.7 миллионов уникальных значений. В настоящее время прирост базы данных составляет от 1,000 до 2,000 новых уникальных записей в день. В целом мы оцениваем по крайней мере 25 миллионов уникальных GSM вышек по всему миру, что означает, что только 10-15% мировых станций уже открыты.&lt;br&gt;

Keypad-Mapper 3 автоматически в фоновом режиме собирает данные OpenCellIDs, не требуя при этом от пользователя каких-либо действий. Выбранный способ реализации этой функции гарантирует, что данные собираются строго анонимно, обеспечивая соблюдение строгих немецких правил конфиденциальности.&lt;br&gt;

Keypad-Mapper 3 является идеальным приложением для сбора данных OpenCellIDs одновременно со сбором информации о номерах домов, потому что пользователи Keypad-Mapper 3 систематически проходят много разных улиц, что гарантирует оптимальные для OpenCellID данные: в настоящее время базовые станции, располагающиеся вдоль основных дорог, могут быть найдены в базе данных, а базовые станции удаленные от основных магистралей редки.</string>
    <string name="prefsUseWifiOnlyTitle">использовать только Wi-Fi для загрузки данных</string>
    <string name="rateme_thankyou">Спасибо за использование</string>
    <string name="rateme_keypad">Keypad-Mapper 3!</string>
    <string name="rateme_text">Мы будем очень благодарны, если вы сможете оставить комментарий или оценку Keypadmapper на Google Play.\nСделать это сейчас?</string>
    <string name="rateme_yes">Да</string>
    <string name="rateme_later">Позже</string>
    <string name="rateme_dont_ask">Никогда</string>
    <string name="statusAccuracy">%d м</string>
    <string name="statusAccuracyFt">%d фт</string>
    <string name="prefsOptimizeLayout">Оптимизировать экран</string>
    <string name="prefsUseWifiOnlySummary">Показывать название улицы и индекс только если используется Wi-Fi</string>
    <string name="prefsHelpTitle">Помощь</string>
    <string name="prefsHelpSummary">Описание приложения</string>
</resources>